%
% Resumen del proyecto de fin de carrera
%

\chapter*{Resumo}

A contaminación que sofre o mundo actualmente é un problema que se agrava cada vez máis debido aos constantes vertidos que se fan, tanto dende o ámbito industrial, como diariamente en diversas situacións da vida cotiá.
Trátase dunha situación que pode chegar a ser, e de feito en moitas zonas xa o é, moi perigosa, non só pondo en risco a fauna e flora, se non tamén a saúde dos seres humanos.

É importante concienciar as persoas desta situación, xa que é necesario comezar a ser responsables e ofrecerlle unha solución e un descanso ao planeta no que vivimos antes de rematar con todos os recursos dos que dispoñemos.
Para isto, o primeiro paso é poder xerar informes e realizar análises que teñan en conta todas as áreas de interese e obter medicións que non estean suxeitas a empresas privadas ou posibles intereses ao respecto.
A día de hoxe, é complicado poder acceder a este tipo de información, ben sexa porque é de acceso limitado ou porque pertence a empresas particulares que non comparten a información que obteñen incentivadas por diferentes motivos, e non só iso, senón que os datos acadados soen ser insuficientes, xa que as estacións para o estudo dos vertidos non contan cun número suficiente e moitas veces non se sitúan nas localizacións máis apropiadas.

Os vertidos poden ser de diferentes índoles.
Este proxecto vaise centrar en estudar a calidade do aire.
En concreto enmarcarase en Galiza, aínda que pode estenderse a calquera rexión.
O obxectivo principal é crear unha estación que permita analizar os compoñentes do aire, detectando aqueles que son máis nocivos para a saúde.
Esta estación pretende ser replicable, o que quere dicir que se desenvolverá de tal xeito que os seus compoñentes non superen un orzamento moi alto para que calquera persoa poida acceder a ela e fabricala, co cal se promovería a creación dunha rede moito máis ampla, podendo dar lugar á formación dunha comunidade.
Ademais, o software creado utiliza diferentes tecnoloxías libres e estará baixo unha licenza libre que permitirá a súa modificación.
Será por tanto posible engadir máis sensores dos planificados no presente proxecto, xa que é necesario limitar este número para poder realizar un proxecto académico realista, e así será posible ter en conta máis contaminantes e obter información da calidade do aire de forma máis aberta e imparcial.

\section*{Lista de palabras chave}

% Lista de palabras chave separadas por comas.
Sensorización, IoT (Internet of Things), Wifi, Monitorización, Galiza, Calidade do aire, Polución, Saúde, Ecoloxía, Arduino, ESP32
